---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۱۵۸
---
# غزل شمارهٔ ۲۱۵۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به رنگ شمع ممکن نیست سوز دل نهان دارم</p></div>
<div class="m2"><p>جنون مغزی ‌که من دارم برون استخوان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نپنداری به مرگ از اضطراب شوق وامانم</p></div>
<div class="m2"><p>سپند حسرتم تا سرمه می‌گردم نشان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز رمز محفل بی‌مغز امکانم چه می‌پرسی</p></div>
<div class="m2"><p>کف خاکستری در جیب این ‌آتش نشان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به این افسردگیها شوخیی دارد غبار من</p></div>
<div class="m2"><p>که ‌گر دامن فشانم ناز چشم آهوان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به رنگ ‌گردباد از خاکساری می‌کشم جامی</p></div>
<div class="m2"><p>که تا بر خویش می‌پیچم دماغ آسمان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مباشید از قماش دامن برچیده‌ام غافل</p></div>
<div class="m2"><p>که من صد صبح ازین عالم برون چیدن دکان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نفس سرمایه‌ای با این گرانجانی نمی‌باشد</p></div>
<div class="m2"><p>شرر تاز است ‌کوه اینجا و من ضبط عنان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به غیر از سوختن‌کاری ندارد شمع این محفل</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌دانم چه آسایش من آتش به جان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>به این سامان اگر باشد عرق‌پیمایی خجلت</p></div>
<div class="m2"><p>ز خاکم تا غباری پر زند آب روان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>خجالت صد قیامت صعبتر از مرگ می‌باشد</p></div>
<div class="m2"><p>جدا از آستانت مردنم این بس‌ که جان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>به دوش هر نفس بار امیدی بسته‌ام بیدل</p></div>
<div class="m2"><p>ز خود رفتن ندارد هیچ و من صد کاروان دارم</p></div></div>